港大偷步研炒戴耀廷 關注組今集會 捍衞程序公義

港大偷步研炒戴耀廷
關注組今集會 捍衞程序公義

港大師生及校友組織批評校方做法無理。易仰民攝

【本報訊】去年4月底佔中三子之一、港大法律系副教授戴耀廷被判囚16個月，其後獲准保釋待今年2月上訴，惟港大校友關注組得悉，港大去年成立的「探討充份解僱理由委員會」，將於本月內決定會否啟動程序審理個案。關注組、港大學生會評議會大學事務委員會及港大教師及職員會，對校方違反程序公義表示強烈憤慨，今日中午12時在愛丁堡廣場發起「全民力拒制度暴力、你我堅守程序公義」全民集會，促請校方在戴耀廷上訴程序未完成前，立即停止啟動校內審理程序。

記者：黃翠儀

集會已取得警方不反對通知書，邀請了前立法會議員吳靄儀、教協代表、高教公民、不同學生組織等發言。主辦單位呼籲港大校方恪守程序公義原則，又敦促香港各大學管理層堅守院校自主及學術自由，抵抗政權對教育界打壓及秋後算賬。

戴耀廷

港大被斥向政權獻媚

港大校友關注組副召集人麥東榮指，港大有極大空間及自主處理事件，但卻選擇在上訴程序未完成前，啟動委員會審理，「會唔會犧牲咗自由去向政權獻媚呢？希望校方三思而後行。」關注組警告校方若執意啟動審理程序，教育界將有後續行動。

港大校務委員李梓成表示，特首林鄭月娥及教育局局長楊潤雄日前發表的追究言論，公然打壓教育界及公務員團隊，「我哋要行出嚟，向程序不公大聲說不！」若委員會決定審理戴的個案，月內將聆訊，整個程序或於今年內完成。

李指翻查資料，並無先例可與戴的個案對比，因過往案件多涉及教職員違犯校內規條，而校方亦無提供過去涉刑事而被委員會審理的數字，更未有在法庭程序未完成前，即於校內審理個案的例子。若委員會審理後決定取消戴的終身教席，相關結果要再經由教務委員會及校委會通過，而戴可向校監即林鄭月娥或循法院，申請司法覆核。

港大學生會評議會大學事務委員會署理主席梁浩朗表示，戴耀廷一直被個別人士、團體窮追猛打，要求取消其教席，質疑校方或教育局均沒有譴責有關損害院校自主的言論。關注組指不少團體已透過聯署等方式，呼籲校方堅守程序公義，在戴未完成上訴前，不要啟動審理程序。

戴可司法覆核審理結果

港大回覆《蘋果》查詢時指，「探討充份解僱理由委員會」去年成立，會嚴謹調查涉及老師的指控並擬定報告，但不會就中止僱用該名老師作任何建議。港大校務委員會會就老師聘用問題，作最後決定，整個程序會保障老師的權利。由於過程涉及機密，大學不會評論有關事宜。

15號 星期三 1200-1400 , 中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會 , 地點 ：愛丁堡廣場

呢單野會激起極大民憤
尤其黃絲
建議搞大佢